L’idea di realizzare il progetto nasce dalla richiesta della signora Valgimigli Antonella, titolare dell’agenzia “La Piazza” immobiliare di Castel Bolognese (RA), di creare un nuovo sito web per l’agenzia capace di gestire tutte le informazioni relative agli immobili, ai clienti e memorizzare gli appuntamenti in agenda. A seguito di questa proposta, abbiamo deciso di sfruttare le tecnologie e le conoscenze apprese durante il corso di Applicazioni e Servizi Web.
L’agenzia “La Piazza” opera sul territorio da oltre 26 anni e non è mai stata troppo vicina alle nuove tecnologie. Tuttavia, con il passare del tempo le pratiche burocratiche che stanno dietro ad una compravendita risultano sempre più complesse e lunghe e, in molti casi, la presenza di un sistema tecnologico a supporto renderebbe le operazioni più affidabili e complete. In secondo luogo, l’accrescere della digitalizzazione globale rende necessario fornire alla clientela un sistema in grado di tener traccia della storicità e della diversificazione delle richieste. Questo input tecnologico è stato spinto da un rinnovo del personale con l’inserimento di figure giovani in grado di adattarsi e abbracciare il cambiamento.
Nel primo capitolo analizzeremo quindi i requisiti del sistema, esplicitando le caratteristiche e le funzionalit`a previste. Nei capitoli due e tre osserveremo il design del sistema, oltre alle tecnologie adottate. Successivamente presenteremo gli aspetti rilevanti del codice e accenneremo i test effettuati. Infine, presenteremo la parte di deployment.


E' possibile raggiungere il servizio in funzione tramite l’indirizzo http://ec2-54-229-161-118.eu-west-1.compute.amazonaws.com/

UTENTE AGENTE : username: Natalya_Vdovina password: L87EvGy1q0XWEwtL
UTENTE CUSTOMER: username: Michelle_Rodriguez password: PSotbvULb6TDqmFw